%@metapost: creteil1997.mp
%@Titre: Créteil -- 1997
\par\compo{3}{creteil1997}{1}{{\em L'unité de longueur est le centimètre}.
\par Une bougie a la forme d'un cône de révolution de sommet $S$; sa
base est un cercle de centre $O$ et de diamètre $AB=10$, on donne $SA=13$.
\begin{myenumerate}
\item Montrer que la hauteur de la bougie a pour longueur 12~cm.
\item
\begin{enumerate}
\item Calculer la valeur exacte du volume de la bougie en cm$^3$. (On
écrira cette valeur sous la forme $k\times\pi$, où $k$ est un nombre
entier.)
\item Combien peut-on fabriquer de bougies de ce type avec 4 litres de
cire? (Rappel : 1 litre = 1\,000~cm$^3$.)
\end{enumerate}
\end{myenumerate}
}